香港d大學排名越跌越低係情理中事

香港做科研research冇資源、冇資金，根本慘過食屎
我讀大學時有位professor係做分子遺傳學研究既，係理學院dean黎，當時佢想響自己個lab度添置一部價值約百萬港幣既次世代DNA測序儀(Roche 454 GS Junior)，同校方傾左好耐都R唔到funding，結果要自己掏荷包買
香港個垃圾政府起膠鐵、港豬澳大橋幾千億眼都唔眨，對待高科技學術研究就孤寒到死，一百萬買部機都唔肯比，香港d大學排名越跌越低係情理中事

香港政府連收入都係食老本架啦
(金融, 賣地)
你覺得佢哋有心改咩?

似係你老闆唔識寫grant多

起條垃圾橋都17憶
政府都唔重視科學
作為 applied science graduate 對香港表示心up

真係難怪香港高科技領域比新加坡追過
人地投放2% GDP響R&D，香港得0.7%

之前先有人講咩科研咩實業都係又搵唔到錢風險又大成本又高，係得啲毒撚懶係清高打飛機，或者好似台仔咁冇得揀先要迫住做

一日有資本主義，一日都可以靠金融地產搵食

唔係呀，香港都好創新㗎
大家唔撚記得有個價值四球嘅八段綿 app 批咗咩

即係 DNA Research 依啲咁低技術同實幹性嘅嘢唔太啱香港，點似得磁能線、咖啡機、機頂盒、八段綿 app 依啲咁 Innovative 同 high tech

香港搞學術慘過食屎

叫後生仔點有心讀上去

有能力都出去讀

香港一向鐘意apply and deploy 科技
對research興趣不大

那個app話有ai
認你樣
睇你做得好唔好

如果有，應該唔止值4球
我覺得呢個app係高不成低不就

4球，係香港只能買250呎實用單位，唔係真係咁多錢

我都知我系地底泥

都要講句，系你老母

其實apply and deploy科技方面都唔係認真做得好好
research更加唔駛講

創科局比一億搞電競 200億比深圳起科技圓

但係連少少一百萬都唔肯比香港科學家

冇自己既basic research學咩人搞apply and deploy

唔好講同美國比 同德法日瑞都冇得比

甚至土共都即刻好多application 不過係用黎監控

網速世界最快地區之一，
世界第二個引入rfid八達通交通收費系統，
世界首個在營運中鐵路建設月台幕門，
停電制水唔多，
咁都叫apply and deploy做得唔好？

postgrad就話姐, 但係本來睇undergrad既話呢d research呃排名根本就冇意義, 完全反映唔到大學既教學質素.

黎黎去去咪又係得上網快同八達通兩樣野拎得出黎講
但幕門同供電供水都算高科技？

在營運中安裝月台幕門
港鐵好似係世界上首間
現在唔算
但當年當然算係高科技